租樓打唔打釐印？

請問ching租樓會唔會打釐印
上網睇過，好似打咗有保障啲
但係身邊朋友租樓多數唔打

On9先唔打

你係業主定租客先？
如果業主就一定要打
租客自己決定

唔打釐印既業主係超級大傻仔
同免費俾人住無咩分別

租客就冇所謂啦
業主就你諗你
果幾百蚊真係咪諗住慳

點解唔打
慳得幾多?

我是租客
如果唔打，業主是咪可以隨時踢我走？even係一年死約期內？

唔打既話
你係租客
你會唔會咁on9

同佢講除非八折租啦
唔係你就報串

業主唔打既原因得一個姐。。。

有人偷雞租

依家都少左人咁做

無錯 佢隨時可以趕你走
因為你簽嗰份租約無打釐印同廢紙一張係冇分別
因為未打釐印既租約係上唔到租務法庭
係廢紙黎

其實業主打左同唔打釐印有咩分別先?

大把。。。

都冇打厘印
你免費住多幾個月先走啦

簡單啲講未打釐印就好似你同個fd借錢咁 口講口賠
就算簽咗合約但無打釐印都唔可以上法庭

租客就點都要打，可以同公司hr 講睇下可唔可以報稅時將一部份salary當rental reimbursement

簡單d講
你地份租約係冇法律效力
有咩租務糾紛法庭多數都唔會理

唔明幾百蚊既野點解都咁多人問

唔打個啲係咪多數為左唔交稅？

唔當租務合約姐
一樣可以當普通合約搞，可以照搵律師告佢
成本大流程複雜啲

仲上法庭慢慢排？ 洗兩個月租金揾收數公司唔好？ 一拍兩散

thanks ching
之前問過agent, 佢話業主都肯打釐印，費用同我一人一半
咁我都係打左佢好似有保障啲

可以呀 你唔怕俾人打爆晒啲電制 水喉咪得囉

業主一定要打，萬一租客變租霸你冇紙攞唔番收入之餘，一定跌五十萬前後，其次係物業稅，樓按，政府叫你攞租約睇你死得，rental income可以計埋壓測。

租客遇到夾硬黎業主係會死得，白痴先慳果幾百，第一次睇樓扮好人，一租左遲交租，爛傢俬，括花屋，你冇租約跟就玩自己

得你呢個傻仔教人上法庭 排成年先收番 到時租又無 你估間屋會好好保養？

其實一定要打 對雙方都有保障
依家唔打多數係因為高乘數按揭
銀行唔俾業主放租
所以咪偷雞租 唔打釐印

唔關事，都可以照打。銀行唔會主動理，我打過。

做正職既 一上公司應該一兩日會交番
香港法律對租客保障太大 就算打哂里印
只可以揾自己方法處理下

係呀
個租客拆晒你間屋人間蒸發埋你單case仲排緊期呀嘛

正解

租客唔交租咁無賴 連登仔係到教人用法律同無賴玩

如果我係租客見你搵收數上黎
我應該打爆浴室個地板 再開水喉
到時溜水落下面嗰層唔知你賠幾多十萬俾人

呢個係你租屋比人就一定有既風險，所以只好買中產屋院，基本上寫客好人，準時交租

有意思咩，你係香港仲可以立足?
去打你公司，你係個行個名都臭曬

師兄講多少少水電煤，信箱點搞

如果係低收入果d真係唔會怕你，租客可以好西架，你見之前70後果個做教書都鍾意上網講佢點玩業主

不過好似5成按揭以下先可以租出
6成都唔得
不過照打根本都唔會有人理

啊偉

我憑實力租間屋番黎，做咩要比錢你？

唔打係咪用嚟瞞稅 唔報收入？

應該兩件事，佢會每年有張表叫你寫租金收入。頭痕位係政府屎忽痕問你攞proof你張租約唔打厘印可能出事

業主唔打Stamp 多數係做鬼鼠野: 例如按多過五成放租 (有巴打講左唔太關事, 呢個我都同意), 或者係唔想交物業稅.

對住呢D 業主, 個租客識玩佢就死

租客可以打自己個份, 只不過遲左要比11倍印花稅
另外業主點叫租客走? ?
有租約就有租約, 唔會理你有無打釐印

你都幾多野驚架wr 遇到你呢位業主真係唔話得

業主份約冇打stamp 係趕唔到個租客走...補打係罰得好甘

借九成 唔租得

借多過五成已經唔租得

又未必高成數按揭, 6 成7成都唔算高成數
5成 or 以下先可以放租, 真係好多唔夠到照放租
正常情況, 準時供款, 無特別alert, 銀行唔會check 嘅, 知都隻眼開隻眼閉
事後打返釐印都係十倍, 幾百變幾千, 都唔算好甘嘅
不過當然打釐印安全D

我咪講左 " 唔會理你有無打釐印" 同埋11倍law
BTW, 如果份租約無寫 "文件日期" (睇清楚, 唔係起租期),
你其實可以打個日先加返上去唔使罰

香港80%公司都無做rental reimbursement，
而且個trend係越黎越少公司做

唔明咩叫偷雞租？

有時按揭成數高都冇辦法都係搏一鋪

係咪想逃稅？

以前租樓個業主扮打其實無打

租客真係唔急，佢唔打仲好

租上租

厘印係保護業主嘅，唔係保護租客。

如果我係租客，業主話唔打，梗係唔打啦

到時你可以試下要脅佢報稅局
再免費拖幾個月先走
業主唔打多數想避稅
記住水電轉自己名、交租紀錄keep好

速登一定教你唔打

通常大少少既mnc 先有，因為本身佢地都有啲expat 尼香港做緊

其實遲咗打厘印
冇懲罰嘅
你一玩嘢佢即刻打

層樓有按保，講到明要自住的話，如果再租岀去打唔打釐印好？

利申：幫人問

打緊準時還足未驚過

唔識就唔好衝出黎啦。
稅笨唔係咁扣既

點知道扮打 ？

乜你覺得租霸會有高薪正職， 個個都係經理？

咁請問點扣先為之岩呢？

租客唔洗理呢樣野啦。

三年或以下租約可以唔洗打厘印，業主响簽訂租約後要填份CR109既form，到時租客業主會各收到一份copy，但好多業主出租就咁打厘印，無跟手填埋CR109 張form

GovHK香港政府一站通 出租住宅物業
為租賃協議辦理註冊根據《土地註冊條例》，租期超過三年的租約須於簽訂後的一個月內向土地註冊處辦理註冊。其他租賃協議，尤其是包含續租權條款的協議，也可在土地註冊處辦理註冊。請注意租賃協議須於加蓋印花後，方可在土地註冊處辦理註冊，及在有需要時被接納為法庭認可的證據。

員工/租客自己交租然後叫公司俾翻錢唔可以扣稅。
想扣稅稅局查得好嚴， 租約要公司簽， 僱傭合約要寫住宿係合約package

咁你都要睇個租客咩質素先會放比佢既
起馬正正常常先

註冊同打釐印係兩樣野呀

唔一定喇，本身買層樓俾唔足5成首期再租出去都係暗租，而香港都大把人咁做，搵租客供樓

好on9
我以為佢正常申報
稅局定差響有份野寄黎我就照填自己係租客
之後佢比稅局追稅
問番我點解會咁，我話唔知啊

咁租客點知佢有冇打？

簽個時個個都係正正常常架， 好似你溝女個時都唔知佢癲架。
結左婚， 租左出去咪 “識你個時都唔係咁既” 囉。

你開業主信?

個份野寄黎係寫 owner or occupant

佢叫我開幫佢填埋

通常都一年生一年死
想問下完左約之後會點做？
印番原本份約 改日期簽多次就ok?
之前都agent搞晒

咁抵撚死

你又o岩...冇試過唔打所以冇諗過呢樣野

要俾錢銀行出份嘢先可以租

對業主真係無咩保障

我以前個包租婆好仆街，但我唔敢亂黎
因為樓下個層上一手知佢冇打有痛腳，唔知到我租會唔會有打

「自住」按揭物業拎去租俾人

check 唔係通常HKMC check 咩？

唔係要扣稅wo，係將你個salary 拆開做salary 同rental reimbursement 兩個portion

冇關係....你做按揭個陣報左係投資就得.

邊個叫你租比果類人 揀個大公司已經夠

我唔太識，應該你啱的
不過都好少主動check 嘅

通常, 佢打咗厘印會要你出一半厘印錢
親身去打, 你份租約會有稅局印; 電子打, 佢會俾返份電子印花你

咁易趕得走 邊有咁多租霸

咁請問你唔係為左扣稅， 又點解要將人工拆做人工+ 租津呢？ 貪得意俾D野HR 做下？

梗係打啦，一陣威脅你揸住你春袋有排煩呀

可以之後打返，咪又要俾，點免費？

最近有人查喎

租津計tax時計maximum 10%of total salary

隨時可以補打
如果你以後仲要租樓，就唔好搞咁多嘢啦

我做按嗰陣寫自住，銀行職員同我講假如轉出租要同銀行申請

一定要打釐印先得？

咁咪即係扣稅囉大哥。
你平時收5萬自己攞2萬去交租， 就計你5萬稅
當租津就3萬人工2萬租津， 計你33000 稅， 咁唔係扣稅係乜。

係

扣稅係deductible expense wo , 宜家係rental reimbursement, big 4 都係咁樣幫啲staff 做個bo

咁你個case 唔同, 可能講聲好D (假設你按五成或以下)

鑽洞就得

員工自己交租之後公司reimburse番就一定可以行rental value扣稅
同埋租約一定唔洗公司簽

佢打完厘印會有租客收據

唔打爽

我做租霸

事實上係大把業主都唔打

邊到 租霸

technically 你啱。 我係比較籠統咁用“扣稅”黎形容“交少D稅”呢個行為。

但我覺得咁避都唔幫到幾多
不如開間公司殼仲多位走
公司車 油同停車場又有得計expense
間屋又可以射租落去

成日講到租霸咁惡

過期兩日唔走
我就報警 你擅闖私人地方
警察來到實問咩事
我係業主 警察拿料未驚過
睇下日日煩 睇下你會點

租霸租霸 霸你老母
再唔係搵收數佬兩個月租金代追
你開水喉浸我間屋 我咪搵律師追

深水埗劏房唔打，冇租交黑社會清場，見過支那新香港人比人擲哂啲野出街，黑警嚟到抄底老身走咗

我其實係講緊借5成以上照租

寧願11倍即刻打返
到時就佢死

一黎
二黎係要呃銀行借錢俾你買樓

全部轉晒租客名架啦

事實上稅局係查得好嚴。
如果全香港打工仔都“自己交租之後同公司claim翻”， 咁稅局起碼無左3成收入。
我唔敢話一定無人試過咁做， 但係稅局會睇各個方面， 例如僱傭合約就一定要， 邊個交租（僱員定公司）， 邊個簽租約等等，總之做得越足， 機會越大， 做唔齊就有機會俾稅局彈鐘。

厘印費就幾百蚊，收到返嚟嘅租每年要交嘅物業稅就唔止幾百蚊

傻啦 睇下邊個夠惡 大把人唔打
呢個年頭 唔係講法律 得罪有錢人 出街比人打獲金都有

可以補打嫁on9 仔

業主唔打咪唔打 交兩個月錢就有免費樓住
唔打9成身有屎

非常人事 用非常手段啦
南亞仔好平 知佢住邊 有相有樣 大把玩法
唔好出街就得

講到租霸幾撚惡 都哂鳩氣
業主肯比錢
搵收數 日日踢門
睇你點玩

間唔中同你凌晨時分玩下報警

連登仔大把連樓都無

你肯定係無產階級
首先， 報警係唔受理， 因為係租務糾紛， 甚至會警告你唔好騷擾租客， 有問題就去租務法庭跟程序做
二 收數佬對租霸係無用。 淋紅油即係淋你間屋。
3. 搵律師更加無用。 你唔係覺得一個租霸會有300萬係銀行等你告呀嘛？

Thanks 巴打

想問多樣

租約唔用公司簽，用個人名義簽得唔得

Exactly 你有晒身分證副本係合約上面點走
無得走 呢個年頭 屈你黃絲做租霸 你死得仲快
其實好黎好去 眼見大量租客係正常人士 可能1% 係癲佬都唔奇

用有限公司租樓

咁如果有銀行信，hkmc 信比佢拆左咪大獲

老閪都打

租客諗乜 住人樓 交租天經地義

咁你咁撚古怪 一早唔會租比你啦
一係先代交一年先有人show 你
都係個句 出入係業主知既 拎幾萬蚊搵南亞人日日同你玩下屎尿屁 你都唔敢玩野

做窮人租樓就要忍氣吞聲 業主串既咪轉第2度租 總有好業主
你做租霸臭撚左名 真係一世租唔到樓
信連登真係on9

1. 有限公司幫員工租基本上一定要會打
2. 如果唔打，好地地點解要用有限公司
3. 會睇你statement 仲易知你有冇錢

咪係 同用foodpanda 之後扮退單既人一樣仆街
食人野比錢好撚公度
黃絲連登仔就係呢d質素？

收數佬得識淋紅油咩 上門揾佢公司查詢下又得 有仔囡既去學校查詢下又得

如果自己塞自己鎖匙吼，點睇

基本上稅局就容許咁做, 亦都大把公司做緊. 當然你都一定要俾足料間公司, e.g. stamped lease agreement, rental receipt. 所以係好睇間公司肯唔肯幫手搞.

Extract from IRD guidance
Provided that the employer has established clear guidelines to control and has exercised proper supervision over the reimbursements of either the whole or a part of the rent paid by the employee as tenant to the landlord, the Assessor will accept such arrangement as if the employer directly providing a place of residence to the employee.

鬼唔撚知咩

嚟位ching 一定係理想派
租霸破壞完你層樓走左去,你要俾返幾萬,甚其十幾萬去執返間屋,幾個月先租得返出去

做得租霸大部份都係一窮二白,同你鬥爛命

所以要業主都會簡客

可以拎份約去打而業主唔知？
業主應該唔想交差餉嗰啲所以唔打，我諗住拎份約自己打send 上公司claim 稅
（不過過咗起租期一排）

所以揀租客好緊要 最重要係有把柄 中型大型公司公務員有仔囡

打咗使唔使報稅㗎？
定係兩回事嚟？

打左等於要報稅

點都會報稅
犯法架

我見好多人都逃呢個

如果過成數按揭上會買樓既業主，係咪打唔到釐印？
我宜家租緊果到個業主係無打釐印

劏房咪冇囉

9成按照借
印照打
銀行只係做樣跟HKMC要求查下
你每個月準時還錢，銀行唔會唔想賺你錢
租客肯嘅話可以將水費單寫業主名
隔幾個月問租客拎番水費
銀行查就拎水費單做證明

大把人第一個月就唔交租

你?

唔夠按你又放租？又想人地幫你供樓，又唔想比稅

邊有租客肯水電唔轉名架

明買明賣
你覺得業主串 咪完約唔續 鬼叫你要租咩
無人拎把槍指住你叫你租架

大部分係因為唔想交物業稅

你去望下宜家新樓 大把放租唔通個個都得5成按係身咩

你未見過倒水泥入廁所
啲牆地下開哂窿

比個租客知道就慘

係咪財政年度內租出不足半年都要報稅㗎？

唔好衝出黎柒啦
大公司好常見

博一博 仲可以偷到新業主雞

我做租客嘅話我最想電費唔轉名添
幾個租客都怕煩唔轉，其實好簡單

諗諗下都係你啱。

用個人入息代物業稅吧

知又點
好地地以身試法?

我遇過好多， 有時我都廢事追睇下佢會唔會自動自覺，有個車位到今日都未交租

追先有?

唔明 唔識點玩 可唔可以教下
近排開始留意樓市

【本報訊】警方繼續調查大年初一揭發的馬鞍山薈朗雙屍案，沙田重案組探員發現現場大門和睡房門均被人用鋁片及螺絲封死，女死者伏屍床上，身上有大量刀傷，頸有勒痕；男死者則被爬山繩吊在房門後，警方初步調查後排除有第三者作案的可能性，估計男事主失常殺死同居女友，再用電鑽鑿牆及用紅漆油在牆上畫上30多個交叉符號，然後自行上吊身亡，死因有待法醫驗屍正式確認。
記者：周鴻熙 黎志偉

不構成法律意見

唔係

提提新手業主既, 除左打stamp, 仲要入CR109, 試過比人走租, 上到庭先話無入CR109唔受理.......事前完全唔知係乜撚野黎

業主打stamp 係為咗稅，正常for commercial purpose會5/5分帳業主租客各比一半stamp duty

租客通常最緊要係3年以上租約註冊上土地註冊處

如果你常居地係香港（超過183日）可以用「個人入息課稅」部份 去 代替 「物業稅」

詳細計法唔多講，我懶人包

1. 如果你係香港樓王，10層樓收租既，咁報「物業稅」係交少d稅

2. 如果你得1層收租，咁報稅時，租金收入用「個人入息課稅」去報，咁交少好撚多稅

當然個人入息課稅係要常居香港先得，移民撚係硬食物業稅

交稅o個陣就唔係幾百

業主唔打, 遇到租霸可以gg

我個租客就係咁外國人黎香港做野
唔識咁多亦唔想煩 叫我幫佢比哂水電煤 佢每月再比返我

除左租約, 是否所有合約唔打釐印都係無效?

Yes

但係如果本身你去到17%就物業稅抵啲

未試過咁高薪

咁高人工係咪就無乜著數？🤔
物業稅15％ 高收入部份係17％
定係用家中無業果位去收租會好啲

可以，但係最重要係同公司hr 傾左先

跟業主名尼計

傳說話8按9按要經hkmc係會查多咗，但我/朋友咁多年都冇收過信，唔經嘅話其實真係唔會點check
個人覺得按揭係銀行野，申請完按揭佢唔會係咁check你自住定出租緊
打釐印係政府野，佢又唔會逐間check你層樓做緊幾多按揭

利申純個人分享，真實情況冇人知，自己決定

其實如果你冇任何其他免稅額，年薪332000以上巳經17%

厘印就幾百蚊
物業稅就再計
自己諗
利申：業主。有打厘印

原來咁撚少

但我都冇

要追， 咁大個人唔覺得醜㗎 。
車位好易追，我泊架車入去唔聽電話佢即入

屋租就試過要send fax去佢公司佢先畀， 最後嗰個月
千祈唔好畀個租客話用個按金，代付最後一個月嘅租。 間屋有乜嘢破壞， 你都有揸拿

特登去查下，物業稅冇得扣利息支出直接全年租金收入打八折乘15%，個人入息稅一樣有得打八成再扣利息支出，如果你係新買入物業一個月利息至少都要幾千蚊，一年都有好幾萬，就算比17%都抵d

其實都唔洗自己選擇 自動會幫你計平d果款

唔打釐印就唔洗報物業稅?
通常物業稅每年大概幾錢?

打左就要比稅

你唔打佢check 唔到你有冇租jie, 如果有人查到你有租但無報都係tax.evasion

打左咪當收入要比稅？
唔打咪淨袋

打到
不過無人會咁蠢留證據俾銀行call你loan

租俾d咩都唔識既鬼佬都還好
租俾香港人？

祝你好運嗌

犯法既係業主 明未

其實我冇點去計佢，我預每收一年租，有一個月係用黎交稅。同埋我對個租客唔係太大信任，所以咪打law. 打完我有send番俾佢做備案就ok.

五成首期以下唔比出租
出租居屋

其實咁做慳到幾多稅

岩岩搬左出黎住 直接同業主租，佢冇打釐印
問左公司話冇打就冇得apply rental reimbursement
想問下如果打左釐印業主係咪要將租金收入報稅？

可以只係打自己個份
有無過期係睇文件日期，唔係起租期，你可以一直都係得verbal agreement, 半年後突然覺得唔穏陣捉返業主簽

同埋如果佢做高成數按揭舉報埋俾按保公司call佢loan

水泥入廁所係刑事wor
不過你要迫到做嘢

Call佢loan

IRD 好撚HEA 架...........

employment contract?

好似除左call 之外仲要罰，不過正常租客都唔會咁做

遇著個癲既

邊個莊邊個閒都未知

宜家租樓好多時都要比工作證明，煩撚過番工

正常業主係要比晒啲鎖匙你。 唔可以騷擾租客。因為岀租左，個單位係合約上係屬於租客

不過我估多數業主都有 keep 匙

大把業主租樓前就save低哂租客d相同contact
真係玩野既咪掟哂條友d相電話上租屋page

仲要面試

係，你其實試下搵第二度租算，冇得rental reimbursement 好蝕

即係起租日之後先簽約?
份合約仲有冇效?

打啦當然

先講 要睇你層樓係咩類別
你正常大型屋苑兩房單位 萬二，三蚊租
租霸機會相對無咁大
再講 而家真係租霸玩野
我報警 屈你係黃絲 非法聚結 警察即來即爆門都似

我親身經驗 一家四口 兩大兩細 小朋友讀緊小學 租我樓
租左一年幾 個大人因失業無錢交租
租多左兩個月 我再催 佢都係想我比多一個月限期佢搬野走

總括來講 都係睇你咩樓
你租深水埗唐樓，劏房比人
就真係警察律師都幫唔到你

我係業主都要啦點知係咪啊偉

同上面巴打講一樣

你有哂身分證副本係我到
你咁玩野 我洗小小錢
係你番工附近貼你街招 睇下邊個痛

最重要睇你係咩人
你咁樣比人玩完 都忍聲吞氣 就注定比人玩
佢都咁撚樣玩野 重唔攪鳩佢 就只會連累下一個業主

已經簽左約喇諗緊問下佢肯唔肯打
因為上一間公司冇要求要打釐印，但岩岩轉左工話一定要
如果業主唔肯就仆街

冇打厘印咪直接毀約算啦

呢個stamp 可以業主可以唔打
如果唔上court 追租等等
可以慳返一筆, 如果之後補打係會收貴啲
亦都可以將自己果份打 對方唔打都得

一齊share 一半+$5 多個copy 點解唔即時打埋..多一份保障呢?

上面咪教左你可以自己打

最主要1死1生 份約又唔洗上查冊
好多人都係自己解決算

自己起文具舖買嗰份約嚟簽打與唔打真係無所謂

上到court 多數都係輸多

自己打自己嗰份得唔得？
我公司冇話一定要打

咩黎

真係咁多人唔打印 走稅

做左傻仔

錯啦 一樣上到土地審裁處

個幾舊水，科興就話唔打姐

佢太認真了

Big4 果個叫allowance, 唔係reimbursement.

利申:學你認真捉字眼mode

但如果有咩事

會唔會衰咩虛假陳述咁

(我諗銀行做按揭果陣可能要你聲明唔租出去),

係，你啱，係allowance

會，所以租客係可以玩野搞大佢

其實唔差好遠，冇記錯係最盡都係十份一薪金

水留自己名，電同煤比租客名就ok

點解係留水

按揭成數幾多成先？

借多過5成就有風險

咁我買個刻真係諗住入去住喎, 不過住左陣唔想住都係租比人算

原來會keep身分證副本我睇左睇身分證對名就算....

電費有政府補貼，如果業主有兩個單位，電費應該會貴左

有時係租客要求要打架

我話租滿一年回佢幾千都唔制...

咁啱個時上手業主賣樓停埋水，

我去開返，就用我個名

我公司最多係人工40%
唔apply好蝕

上網睇左好似可以，今晚搞搞佢

最多咪補打，比多幾千

你公司A字頭？

唔打釐印 逃稅
都仲夠膽搞大件事

首先唔係間間公司係比人咁做，我果間去到某個grade 先有fixed housing

另外我係講緊個課稅收入，係睇你人工去計個租值

唔係

ching識玩 屈人小黃人

諗多左啦邊有咁容易call

你以為咁容易搞掂到?
人地隔幾年轉份工鬼記得佢咩
你仲要重新裝修唔好彩要賠錢

一係你就直接去佢公司/屋企門口接佢
靠嚇佢真係唔驚你

on9先唔打

之後打返都係比多幾千蚊

漏報稅罰好多

同收數佬一樣囉
收數會上曬屋企公司貼曬街招炸電話
仲會搞埋你有留名既親朋好友

堆債仔都係一樣唔還走數
你未見過真正無賴就覺得街招有用
你真人出現拎埋刀斬你都仲得
除非你覺得自己可以勁過收數佬啦

唔打嘅大部份都係為逃稅
你估之前冇逃稅咩
睇吓稅局點同你講

師兄 你講到咁絕
你不如講埋人地租你樓來自殺

你用放大鏡來睇癲個1%
我地就傾緊正常人既99%

唔打嘅租約冇法律效力
之後嘅野自己諗

咁事實係租霸就係唔正常
你惡得過人地冇錢?
收數做得俾你勁都收唔番錢
你仲要有間屋係人地手
點解覺得你張街招係有用

一係你就直接搵人截佢番工放工
你有機會咪試下你張街招囉
我怕你未有人留意就俾人撕左

唔使兜啦

師兄 真心向你請教
請問你經歷過點收租霸既害
睇你言語 感受到你對租霸既火

我自問 有個單位放租廿幾年
中間轉租都幾次
Touchwood講都無咩大問題

純粹想向你請教

有時唔係鬥惡既，文人都可以玩爆業主，你睇皮老闆開埋片拍佢點玩業主，條友仲要教書

話業主唔打 on9果d 有無租過樓比人架

屋企十幾個單位出租全部無打, 除非租客要求

而且係可以後補, 只係要比貴d 姐, (好似雙倍價錢)

遲左超過2個月後罰10倍

可以上訴申請減免

通常要打果d 都係要 claim 公司 housing

其他真係未試過話要打

我只可以同你講
你要靠惡就要惡到盡
一係就好好地傾到掂
租霸多唔多係睇你咩區咩樓

我屋企個單位而家只會租俾朋友介紹
街客我地真係不了

雙倍就唔會有人打啦，
係11倍，原本個份加10倍罰款

想請教下如果由今年一月先租樓，咁個10%稅局會點計？

叫佢交哂一年租先囉

幾多倍都好啦, 一般租客都唔會要求打

係公司客先會

唔係 沒租約 土地審都照收
利申 遇過租霸

錯得緊要
唔識唔好7

你估淨係分兩個數就計到rental value

咁要點計

老西都打

偷雞唔打係此地無銀，所以老西都打

咪聽人講啦
你話拎銀行只會同你講唔駛通知佢
利申：經驗

買左三次樓
轉過幾次按都冇銀行講過呢句野

私人屋苑打比管理處cut曬D住戶証就得
買樓記住買私樓啦

唔係要計數
係要文件
個重點唔係個數字本身

一個月租比左稅局

要有租單同租約

釐印有冇有效期？

3年或以下係可以oral agreement，唔一定要打厘印，我幾年前問過律師，我上面係quote錯咗條例，但填CR109係另一樣嘢，呢樣係要填但有好多業主係無跟住去填

你乜7都識，咪講下點先好似你叻得嚟唔7，你話人錯又唔講點樣先啱

收到

你乜柒都識，咁正確答案係乜？

謝巴打
我自己打完自己嗰份業主會唔會收到通知之類？我費事佢走嚟問呢樣嗰樣